{
    "question": "Mengapa Asia tenggara dikatakan sebagai suku Kawasan Regional?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena terkumpul dalam satu wilayah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Asia Tenggara dikatakan sebagai suatu regional karena negara-negara di Asia Tenggara memiliki beberapa kesamaan, di antaranya:\u00a0<br>- Kesamaan letak geografis, yakni persimpangan antara Asia Timur dengan Australia, persimpangan antara Timur Tengah dengan Amerika dan\u00a0lain-lain.\u00a0<br>- Persamaan sosial budaya, yakni merupakan ras rumpun Melayu\u00a0<br>- Persamaan latar belakang sejarah, yakni sebagian besar merupakan bekas negara jajahan imperialisme barat\u00a0<br>- Persamaan ekonomi, yakni negara-negara di Asia Tenggara merupakan negara-negara berkembang.\u00a0<br><br>Tandai terbaik and semoga membantu :)</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-wilayah-benua-amerika-bersifat-meridian-yang-seolah-olah-m-608",
            "question": "Bentuk wilayah benua amerika bersifat meridian yang seolah-olah menghubungkan daerah kutub utara dan kutub selatan, kondisi demikian menyebabkan...    a. benua amerika memiliki semua jenis iklim matahari\u00a0\r\nb. benua amerika memiliki iklim dingin\r\nc. sebagian besar wilayahnya tertutup salju\r\nd. benua amerika memiliki iklim subtropis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bentuk wilayah benua Amerika bersifat meridian yang seolah-olah menghubungkan daerah kutub utara dan kutub selatan, kondisi demikian menyebabkan...</p><p>a. benua Amerika memiliki semua jenis iklim matahari </p><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p>Letak <strong>Garis Lintang </strong>mempengaruhi <strong>iklim </strong>suatu tempat. <strong>Benua Amerika </strong>dengan bentuk melintang dari utara ke selatan, memiliki wilayah dengan rentang garis lintang yang besar, <strong>sehingga memiliki keragaman iklim</strong>.</p><p>Pada wilayah dengan <strong>Garis Lintang rendah </strong>(berada <strong>dekat dari Khatulistiwa </strong>dan jauh dengan Kutub), maka wilayah ini <strong>beriklim Tropis</strong>, sebab memiliki banyak sinar matahari sepanjang tahun, dan tidak terlalu terpengaruh pergerakan semu matahari. Contoh wilayah ini di benua Amerika adalah daerah <strong>lembah Sungai Amazon di Brazil</strong>. \u00a0</p><p>Pada wilayah dengan <strong>Garis Lintang tinggi </strong>(berada jauh dari Khatulistiwa dan dekat dengan Kutub), maka wilayah ini <strong>beriklim dingin</strong>, sebab sedikit sinar matahari yang mengenai. Contoh wilayah ini di benua Amerika adalah daerah tundra dan taiga di <strong>negara bagian Alaska </strong>(Amerika Serikat) dan di bagian utara <strong>negara Kanada</strong>. </p><p>Sementara, daerah dengan <strong>Garis Lintang sedang</strong>, memiliki <strong>iklim sedang</strong>, dengan pergantian musim. Contoh wilayah ini di benua Amerika adalah di <strong>negara Amerika Serikat, Argentina dan Chile</strong>.</p><p><em>Pelajari lebih lanjut yang dimaksud dengan letak geografis di: brainly.co.id/tugas/13595905</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut pembagian wilayah di benua Amerika di: https://brainly.co.id/tugas/12996779</em></p><p><em> Pelajari lebih lanjut yang dimaksud dengan altitude dan latitude di: https://brainly.co.id/tugas/2493055</em></p><p><strong>-----------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 9.10.10 \u00a0 </strong></p><p><strong>Kelas: IX \u00a0 </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 10 - Benua dan Samudra \u00a0 </strong></p><p><strong>Kata kunci: Benua Amerika, Garis Lintang, Iklim Matahari</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-sumber-data-primer-339",
            "question": "Apa yang dimaksud sumber data primer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber data primer adalah sumber yang diperoleh secara langsung dari sumbernya atau sumber asli (tanpa perantara)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "data primer = data yang hanya dapat kita peroleh dari sumber asli atau pertama <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-budaya-dan-unsur-unsurnya-286",
            "question": "Jelaskan Pengertian budaya dan unsur-unsurnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya adalah sesuatu yg mempengaruhi tingkat pengetahuan dan tingkat iedologi suatu masyarakat. unsurnya: alat teknologi,sistem keluarga,ekonomi dan kekuasaan politik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-solidaritas-dalam-masyarakat-majemuk-909",
            "question": "Contoh solidaritas dalam masyarakat majemuk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membantu sesama .... berempati,simpati<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-kalo ada bencana alam kita ikut membantu<br>-aksi kepedulian dgn sesama tanpa melihat suku,adat,agama,dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-budaya-dengan-pariwisata-712",
            "question": "Jelaskan hubungan antara budaya dengan pariwisata!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Orang yang bepariwisata biasanya dengan tujuan untuk melihat budaya suatu daerah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungannya adlah . karena budaya biasanya ciri khas atau keebihan yang tidak dipunya oleh negara laen ,jadi orang yang selain dari daerah tersebut ingin melihat ciri khas negara itu ,sampai banyaknya pengunjung akhirnya tempat tersebut dijadikan pariwisata yg menguntungkan bagi masyarakat daerah itu <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah2-penghasil-komoditas-peternakan-di-indonesia-dan-jenis-kom-805",
            "question": "Daerah2 penghasil komoditas peternakan di indonesia dan jenis komoditasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawa, Bali : Ayam<br>Jawa, Aceh, Sulawesi : Kerbau<br>Sumatra, Madura, Bali, Nusa Tenggara Barat : Sapi<br>Nusa Tenggara Timur ( Sumba ) dan Sumatra Barat : Kuda<br>Sulawesi Utara ( Minahasa ), Sumatra Utara ( Tapanuli ), Maluku, Bali, Jawa Barat ( Karawang ) :<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-adanya-pertambangan-di-masyarakat-di-tinjau-dala-151",
            "question": "Jelaskan manfaat adanya pertambangan di masyarakat di tinjau dalam bidang sosial dan ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Masyarakat memiliki lapangan kerja sehingga mengurangi tingkat pengangguran di daerah tersebut\n2. Pendapatan kas wilayah pertambangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-indonesia-kembali-menjadi-anggota-pbb-pada-masa-orde-baru-488",
            "question": "Alasan indonesia kembali menjadi anggota PBB pada masa orde baru?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia masuk kembali menjadi anggota PBB yaitu untuk melanjutkan kerjasama penuh dengan PBB dan untuk melanjutkan partisipasinya dalam sesi ke-21 sidang majelis umum PBB. pada tanggal 28 september 1966, majelis umum PBB menindaklanjuti keputusan pemerintah indonesia tersebut dan mengundang perwakilan indonesia untuk menghadiri sidang kembali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-yang-menyebabkan-agama-islam-mudah-diterim-248",
            "question": "Sebutkan faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia adalah:</p><ol><li>Penyebaran agama dengan konsep akulturasi, damai dan tanpa kekerasan</li><li>Politik kedekatan dengan kekuasaan</li><li>Islam tidak kenal strata, kasta atau pelapisan sosial</li><li>Ritualnya sangat sederhana dan mudah</li><li>Masuk Islam cukup 2 kalimat syahadat</li><li>Agama yang bertumpu pada kedamaian</li><li>Aturan dalam Islam tidak memaksa dan fleksibel</li></ol><p><strong>Pembahasan (Ukuran sub judul)</strong></p><p><strong></strong></p><p>Faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia adalah:</p><ol><li><strong>Penyebaran agama dengan konsep akulturasi, damai dan tanpa kekerasan</strong>, Proses penyebaran agama Islam yang dilakukan para leluhur, Wali Songo dan ulama terdahulu menggunakan cara-cara yang damai, tanpa kekerasan sehingga mudah diterima oleh masyarakat. Tradisi, adat dan budaya tidak ditentang, tapi dimasuki unsur dan nilai-nilai Islami yang substantif. Sebagian ritus atau ritualnya dipertahankan, tetapi substansi, esensi dan nilainya adalah Islam.</li><li><strong>Politik kedekatan dengan kekuasaan</strong>, Runtuhnya kerajaan Majapahit kemudian lahir pemerintahan baru bernama Kesultanan Demak Bintoro tidak lepas dari buah politik untuk memperluas ajaran agama yang dibawa Nabi Muhammad SAW. <strong> </strong></li><li><strong>Islam tidak kenal strata, kasta atau pelapisan sosial</strong>, Dalam ajaran agama Islam, yang membedakan seseorang mulia atau tidak adalah ketakwaanya, bukan kekayaan, jabatan, darah biru, atau faktor lainnya. Selama seseorang itu bertakwa, maka dia sangat mulai di mata Tuhan. Semua orang sejajar yang dalam ritusnya diajarkan pada sholat berjamaah. Umat Muslim boleh menjadi imam asal agamanya baik, boleh duduk berdampingan dengan siapa saja, di shaf bagian mana saja. Tidak ada pembedaan pejabat atau ningrat harus berada di depan. Makanya saat Nusantara mengenal kasta pada masa Hindu-Budha, maka Islam disambut oleh masyarakat luas. Nilai-nilai sosial juga sangat diajarkan dalam Islam, sehingga Islam bukan hanya menekankan hablum minallah (hubungan manusia dengan Allah), tetapi juga hablum minannas (hubungan manusia dengan manusia).</li><li><strong>Ritualnya sangat sederhana dan mudah</strong>, Setiap agama memiliki ritual atau beribadah tersendiri. Ibadah Islam sangat simpel, seperti sholat untuk beribadah kepada Tuhan melalui Tuhan, zakat untuk beribadah kepada Tuhan melalui manusia, puasa yang diwajibkan pada bulan Ramadhan saja, haji kalau mampu.</li><li><strong>Masuk Islam cukup 2 kalimat syahadat</strong>, tidak ada syarat yang macam-macam untuk masuk Islam. Cukup bersyahadat dua kali dengan sepenuh keimanan, bersaksi bahwa Allah adalah Tuhan kita dan Muhammad SAW adalah rasul-Nya, maka sudah masuk Islam.</li><li><strong>Agama yang bertumpu pada kedamaian</strong>, kata \u201cIslam\u201d artinya adalah damai, sejahtera. Maka umat Islam sesungguhnya umat yang terus menyerukan perdamaian. Hal ini tidak lepas dari ajaran Nabi Muhammad Rasulullah SAW.</li><li><strong>Aturan dalam Islam tidak memaksa dan fleksibel</strong>, Umat Islam memang diwajibkan, tetapi juga dimudahkan dalam kondisi dan konteks tertentu. Misalnya, ibadah haji sesungguhnya wajib karena menjadi syarat. Namun, umat Muslim diperbolehkan tidak melaksanakan haji jika tidak mampu, baik dalam hal keuangan-finansial maupun kesehatan. Islam juga tidak pernah memaksa seseorang memeluk agama Islam. Hal ini karena pada saat Nabi Muhammad menyebarkan ajaran islam dia tidak memaksa orang untuk memeluk agamanya melainkan melalui teladan dan musyawarah.<strong> </strong></li></ol><p><strong> </strong></p><p><strong>Pelajari lebih lanjut </strong></p><p>1. Materi tentang Teori Masuknya Islam ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/5813954</p><p>2. Materi tentang Wali Songo https://brainly.co.id/tugas/1775756</p><p>3. Materi tentang kerajaan Islam di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/75226</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><p><strong>Detil jawaban </strong></p><p><strong>Kelas: </strong>9</p><p><strong>Mapel: </strong>Agama</p><p><strong>Bab: </strong>7- Sejarah Perkembangan Islam di Nusantara</p><p><strong>Kode: </strong>9.14.7</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-benda-benda-logam-pada-masa-perundagian-sering-difungsika-892",
            "question": "Mengapa benda-benda logam pada masa perundagian sering difungsikan sebagai simbol status sosial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda-benda logam seringkali dijadikan simbol stats sosial karena pada masa itu masih sedang beralih sehingga masyarakat yang cenderung miskin masih mengandalkan hasil-hasil bumi yang dihargai sedikit serta logam yang masih sulit ditemukan karena teknologi yang terbatas. Sehingga bagi keluarga yang memiliki logam akan dianggap memiliki status sosial yang tinggi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>- Sebab benda tersebut dinilai dari fase fase pembuatan melalui cara, teknik dan goresan permukaan dinilai menjadi fungsi atau keadaan sosial manusia secara konkret</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}